\section{ISO und WFS-Standard}
Die International Organization for Standardization (ISO) wurde 1946 gegründet und verabschiedete 1951 den ersten ISO-Standard, dies war der „Standard reference temperature for industrial length measurements“ \cite{ISO-About-us}.
\newline \newline
Mittlerweile sind es laut ISO 23475 Standards veröffentlicht worden. Jeder Standard wird alle 5 Jahre überarbeitet,  dies wird von der ISO als „LIFE CYCLE“ bezeichnet. Dadurch kann sichergestellt werden, dass ein Standard nicht veraltet und immer aktuell gehalten wird.
\newline \newline
Leider ist im Gegensatz zu OGC-Standards ein ISO-Standard nicht kostenfrei für jeden zugänglich. So muss beispielsweise für den ISO-Standard „ISO 19142:2010 Geographic information — Web Feature Service“ \cite{ISO-WFS} ein Betrag von 198 Schweizer Franken (~184 Euro) gezahlt werden.
